thttpd tinyturbothrottling http server mały szybki otwarty serwer http zgodny ze standardem http thttpd jest dostępny dla wielu systemów operacyjnych twórcy thttpd acme laboratories położyli nacisk na szybkość małe zużycie zasobów i bezpieczeństwo thttpd posiada unikalną opcję przydzielania pasma dla konkretnych adresów url linki zewnętrzne